LIHKG 關於轉載新聞討論新措施

於上個月，管理團隊留意到《蘋果日報》記者在社交平台上指出，在 LIHKG 討論區 Facebook 專頁的貼文分享中，看見一則由會員發起的主題，轉貼了該報社的獨家報導全文，作分享討論用途。該記者認為該做法不恰當，即使該會員加上了資訊來源，亦不應該全文轉載新聞內容。他同時希望網民在轉載新聞時，盡量找出報道原文網址，並只分享文章節錄，而非全文。

管理團隊於得悉該意見後，表示認同及尊重新聞從業員。因此已立即將該新聞分享的貼文從 Facebook 專頁中移除，並主動聯絡該記者及所屬新聞機構，提出長遠解決之措施，避免類似情況再度發生。

LIHKG 討論區由即時起，將會推行以下新措施：

• 會員請勿於未經授權的情況下，轉載任何新聞報導之「全文」。請盡量以節錄形式轉載，並不得以誤導為目的惡意修改新聞內容
• 會員在轉載新聞並討論時，必須附上新聞來源
• 為配合新措施，我們已對新聞網站推出「網址預覽」功能，會員只需在發言時加入來源網址，發表時便可以自動在主題內讓其他會員預覽新聞標題及縮圖（有關功能現正測試中，故未能支援所有新聞網站，我們將會在日後逐步增加）。

於現階段，為讓會員適應有關新措施，管理團隊在收到舉報或發現會員所轉載之新聞不符合以上規格，將會對該主題進行編輯，包括節錄全文內容或補上新聞來源等。如該主題曾被管理團隊修改，會於內文顯示編輯時間及原因。

同時另一方面，有不少媒體不時會在本討論區取材報導新聞，轉載會員之留言及原創內容。我們曾收到會員反映新聞報導未有註明其主題出處或會員名稱。管理團隊已同時向《蘋果日報》轉達有關意見，他們亦同意會在轉載會員原創內容時，註明討論區會員名稱作為出處，並率先在「港聞組」實施新措施，日後再討論擴展至其他欄目。在此，希望其他媒體在轉載本討論區或其他網上平台內容時，亦能盡量加入資料來源。

另外，我們一直十分關注部份會員發佈未經証實、虛假資訊及「標題黨」的問題，於上年亦曾推出有關方面措施（ 詳見： ）。近日管理團隊發現情況有所惡化，因此將會加強審視主題內容真確性，並會封鎖多次或惡意散佈假消息的會員。我們亦正準備與從事 fact check 相關的機構合作，減少假資訊於討論區散播，如有任何進展，將會再另行公告。當然，最重要的是希望會員能判別資訊真確性，勿盲目相信或轉發不明來源或未經證實的消息。我們早已於數個版本前推出了「以圖搜尋」及「一鍵 Google 搜尋已選文字」功能，方便用戶確認資訊來源，請大家好好善用及提醒其他會員。

如各會員對新措施有任何意見或疑問，歡迎提出。我們將會不斷審視成效，修改有關措施。

Ok

連仔

德政

支持

又係二樓

連仔我愛你

幾時先肯強制logout 呀？

666

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

支持連仔

g持

g chi

lm

force log out 呢？

push

咪貼咁多HKO1喇

linjai好波

正

強制登出同清五毛呢？
搞呢個啦好嗎

好波

點先可以甩p

推

包唔包括 HK01

一早出咗啦㩒ac咪有

fact check睇嚟lihkg 開始twitter 化，小心比Trump fans 話損害言論自由

支持 大家都上埋蘋果睇原文

支那01除外

你為咗一份黃報, 要我地睇哂其他所有藍報?

ok!

蘋果要俾錢支持唔post全文呢點我明
01白粉呢啲一向都唔使錢睇, 我地仲要幫佢賺click rate?
屌你啦我蘋果以外全部照post呀

其實成個forum最多唔貼新聞link既post一定係支那01

推推推推推推推

支那01點？

test

連仔好波

不了 黨錢和味

拉

我愛連仔

G持

樓主pin thus

幾時ban撚左new god 美斯佢

Push

老納成日出post講人民日報XXX嗰陣算唔算fake news? admin點睇？

web 版未 support？

不過講真如果係香港01嘅呢就咪撚貼啦

你cap圖貼出嚟囉

見到了

不了

Econ bro

cut部份唔重要o既內容

見唔到 邊度有

係 ‘即使’ 唔係 ’即便‘

太好啦

Test

老衲啲人民日報仆街了

支持連仔！

LM

Thanks

網頁版：F5
APP版：更新 APP

開頭貼出嚟唔會即刻 show 到出嚟
要等約莫一兩分鐘至有

01 test

拿連仔
蘋果我就節錄
但係支那01白粉我老閪都照全POST

立場test

唔睇

hoball

百份test

結果得蘋果立場有preview

救良心媒體

好high tech

獨媒TEST

連仔不如你密啲ban五毛先啦

樓上D TEST
立場同蘋果就PREVIEW
支那白粉就乜柒都無

試埋獨媒先

樓主pin this

好似好耐冇見連仔咁

連仔做到嘢

連仔！！

Push gchi

你去死啦PK

做得好

推呢個
本身好多藍媒都係免費睇， 要人撳入去咪即係幫咗佢哋

正呀連仔！

最好直頭要變普通文字冇連結功能啦

支那01最好直頭要變普通文字冇連結功能啦

支持有source新聞post

強制貼 link 其實真係益咗支那 01

德政
支持新聞工作者

01都出唔到preview

張縮圖係連登自已cache咗，你唔click佢賺唔到
好似係

明白連仔唔想講到咁出面
等人以為連仔同蘋果掛鉤
支那01我地會繼續貼全文

高登又輸

睇蘋果要link我明，頂啲藍媒唔撚洗link啦

好波, 渣返正黎做!

支持你

連仔記得呢個實驗功能要試好啲，仔細啲

見好多台灣網站都用即便

點會 又唔係唔比你睇全文
只係叫你禁入去人地原文睇

連仔

黃金經濟圈，加油！

請積極負評
想睇睇效果

gchi

各位記者朋友好
我係等收律師信啦你

紅媒cap圍
黃媒貼link

良心媒體先有

test, 唔好出到Preview

addoil

係連登forced logout 所有acc 呀

test埋英文媒體

Fake news CNN

我們早已於數個版本前推出了「以圖搜尋」及「一鍵 Google 搜尋已選文字」功能，方便用戶確認資訊來源，請大家好好善用及提醒其他會員。

BBC

唔怕啲人大安旨意等你哋幫佢執
直接del po咪算

做乜9

好！

頭條test

The guardian

咁都見到

AP news

星島

日月

bloomberg

畀 link =/= 要撳到落去 / 係原網站

ft

直接唔post咪得囉

措施剩係限制本地傳媒定涵蓋所有傳媒？

wsj

靜靜雞

twitter 係trump 條tweet 下面加條fact check link 已經比trump 起晒鋼咁屌，話要立法監管

最撚憎 screenshot

做得好，連仔

times

唔記得密碼咁點

ny times

washingtonpost

仲以為佢好多負評
蘋果啲新聞要比錢先睇到
如果有人轉載出嚟梗係好啦

support

五毛，拉

Okay

入唔到囉

（直接）貼全文同點畀 link 係兩個問題，明嘅話可以諗多陣先

Good job

直接black list改新聞的仆街啦。

lin jai ho ball

越嚟越pro

十分支持

你好叻呀

幾好

簡單易明， 又唔怕畀人改標題

fact check 精神

Hk01點算

並率先在「港聞組」實施新措施，日後再討論擴展至其他欄目。

屌你老母平時拎咁多料唔落source就側側膊，你其他部門同港聞有時差架？

利申: 有sub

連仔 hoball

但有啲新聞得 HK01 至有

死乞兒

連仔簡直從善如流

咁咪貼人地嘅報道
要仔唔要阿媽
連登仔垃圾到

cap 圖upload 囉
圖你好難人手一張張捉

TEST

肯清五毛未

係快啲試

55

連登仔好撚鍾意睇支那01

高登網民回應

食古不化

我們亦正準備與從事 fact check 相關的機構合作，減少假資訊於討論區散播，如有任何進展，將會再另行公告。當然，最重要的是希望會員能判別資訊真確性，勿盲目相信或轉發不明來源或未經證實的消息。

之前instagram 個fact check機構將831定做fake news果啲又點計

謝謝

狙擊五毛

我連無得頂

你有忘記密碼

之前咪解釋過

testing

連仔好嘢

連仔咁高質叫牙joe點算

G chi

咁點樣先甩到P呀

幾時強制log out 全世界？

德咩政
連狗擺明係受毒果壓力限言論自由

Ok連仔

香港人一起有序佔道擺起來

你點判斷新聞真假????

支持 ! 連仔一定要 ban 多D 五毛。連登已經係香港最後一個自由討論平台，晤想俾五毛破壞

即係你唔係本人 冇forgot pw？

連狗真係宇宙最掂

...

好多都唔得

幾時可以甩P牌

係唔記得咗個登記電郵嘅密碼

同問

ok noted

Good

問題係有啲人連isp電郵嘅密碼都冇埋

01 條link 轉圖出

01 啲link 強制禁唔到入去

整走d五毛好過，希望可以做返上年678月嘅氣勢

正值香港保衛戰，希望連仔大刀闊斧，搞掂d五毛同失敗撚，仲有重post舊文嘅人。
我知道你地已經做左好多，感謝你

呢樣野要限時開放啦
屬於公佈性質既新聞內容應該要豁免

ok

支持連仔解決FAKE NEWS

Testing

原因？

支持
但連仔可唔可以改下你d支那式中文
得罪講句
有好多句都寫得幾核突下

希望可以改善

必須附上新聞來源依樣嘢正
唔使成日問source 問FC

我們亦正準備與從事 fact check 相關的機構合作，減少假資訊於討論區散播，如有任何進展，將會再另行公告。

依樣嘢真係要謹處理, 否則變到FB咁, 揾埋啲中國人嚟做FC就仲衰

感謝連仔

收到

點一次人數先

好波!!

仲有端傳媒呀

每次深度長文 成篇被post出黎

"即便...."，連仔Admin都係入口支那種？？！！

黐撚線，管理員要編輯會員登出嚟既新聞
整埋晒一個河蟹版連登，又話最自由討論區，屌爆你老母閪

編輯新聞copy只係尊重返知識產權, 但無改動你個人意見WO
有咩問題?

幾時先肯強剩登出呀
五毛就嚟多過正常討論嘅人啦

巴打可唔可以指教下

連仔加油

【中美角力】美國交通部公佈 本月16日起禁中國客機出入境

test

啱呀, 新聞從業員都要食飯

話我陰謀論我都係咁話
一睇到呢個措施
第一時間諗到幫嘅唔係蘋果，而係大家都有共識唔貼link嘅支那01
反而蘋果多數會貼link，就算樓主冇貼，樓下都會即刻有人貼

幾時清5毛呢？講咗成年都未做野

標題黨真係好撚煩
煩過屌啲竹昇妹

咁轉載01同大公文匯呢？

sor，尋日我個抗暴之戰po

又黎雙重標準

連登子本質同支共無分別

連登仔話假新聞係戰術之一WO

fake news 大國連登依家慌了

支持，明白。

in 連仔we trust

GOOD!

支持德政

但係可唔可以改番"即便" 做 "即使"

要配合黑警搜證，不了

有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係五毛
請多加善用

【LIHKG User Script】會員標籤功能
CD-ROM 都用得
僅支援電腦網頁版
須安裝 extension: Tampermonkey

[匯入檔] on9 list . json :

連登app冇「網址預覽」功能？

端傳媒啲文好少有人post啦

內容上唔親中

傳真社幾好啊

話說admin可以參考國際事實查核者聯盟呢個factchecker list

雖然香港目前無factchecker入list...

「關於」...「新措施」
「表示認同及尊重」
「進行編輯」
「有關方面措施」
「真確性」
「從事 fact check 相關的機構」

終於推行新聞要貼source規定

ban撚曬啲標題黨啦

支持搵傳真社

巴打認為應該點改會好啲？

「關於」、「表示」 （由其自稱時）、「進行」加落動詞前面係多餘，前後已經描述咗講咩嘅名詞唔使「有關方面」同「相關」。-「性」就係最濫嘅後啜，個人覺得改用 -「度」 已經夠好。

ho ball

快到200負評

想問點解oncc無預覽既

儘量避免貼 蘋果日報
（版權問題 死link問題）

每晚/每㡬日強制 logout 防止狗用人account呀!

自己set啦

海外台灣大陸新聞又點計?

生果報唔鍾意人地貼佢d新聞

我地貼其他傳媒啦

支01咁鍾意copy paste人地討論區
佢地一定唔介意人地copy paste 支01

yep support

犧牲自己少少利益，去換取更大傳播同影響力

連仔好野！

係咪set下面嗰個就可以定期登出？

好事！從善如流！

pish

我建議 唔好自動detect超連結字串 自動附加超連結功能

德政!!

特登貼舊聞扮新聞嗰啲會唔會ban?

開2FA

全亞洲最高級嘅forum!

天文台改發紅雨警告 所有學校上午停課

仲未有預覽東方新聞既？東方報業集團作為業界既龍頭 你地真係唔記得左整？定政治操作有心唔show?

支持蘋果

咁如果轉傳付費新聞平台例如蘋果， 有乜嘢部分係需要遵守？

幾時移除違反國安法的言論記錄，以免被國安拘捕

只能轉述標題及刊登日期，唔可以轉載任何內容。
同埋要提醒：切勿轉載任何報刊內容（包括部分或全部圖文或其鏈結），
只能轉載旗下報刊網上收費平台嘅頁面。

in 連仔 we trust

好好啊

一直我都係節錄出來
人地都要賺廣告
呢d 係基本道德來

但係oncc仲未有預覽

尊重版權，感動

講得冇錯，我哋連登仔最講道德
唔會抄襲，直接貼條link就最好

可摸耳大家負評佢到個po 自動隱藏內文
等啲人一入去知道有可疑?